"Als ik maar één van mijn dochters gelukkig bij Netherfield kan zien settelen," zei mevrouw Bennet tegen haar man, "en alle anderen even goed getrouwd, ik zal niets te wensen hebben. '
Over een paar dagen gaf meneer Bingley het bezoek van meneer Bennet terug en ging zitten tien minuten met hem in zijn bibliotheek.
Hij had de hoop om te zijn vermaakt toegelaten tot een gezicht van de jonge dames, van wiens schoonheid hij had veel gehoord; maar hij zag alleen de vader.
De dames waren iets meer gelukkig, want ze hadden het voordeel dat ze konden vaststellen aan de hand van een bovendeel raam dat hij een blauwe jas droeg, en reed op een zwart paard.
Een uitnodiging voor het diner werd snel daarna verzonden; en al Had mevrouw Bennet de cursussen gepland die haar eer zouden aandoen huishouding, toen er een antwoord kwam dat alles uitstelde.
